［短故］《聽我講，當你見到鬼，千祈千祈要扮睇佢地唔到》

《序》
=============================

「作死啊你！咁大力閊門！」門外的「母親」在鬼哭狼嚎著，「她」嘶啞的聲音透著憤怒。

縱使我倆的中間相隔著一扇木門，我也不肯定這扇劣質玩意能否擋下門外的非人事物，但這僅有的木門已經成為了我最後的安全感。

身後「她」不見我有絲亳回應，聲音逐漸變得怪奇詭異，一時尖銳刺耳，一時又恍如信號不好般沙啞且斷斷續續 。

我只能選擇無力的倚著木門，在這細語聲下，用身體的重量死死頂著，構成最後可能只是徒勞的防線。

好在，「她」只是不斷的在門外呼喚著我，似乎沒有硬闖進來的打算，聲音也在漸漸減弱。

這刻我微微有了一絲安全感，先前接連不斷的威脅可不好受，繃緊的神經稍為放鬆，肌肉便隨即脫力，讓我似爛泥般攤坐在地上。

「呼...」粗重的呼吸開始放緩，我盯著天花，嘗試告訴自己，這一切都是假的，以後我不會再喝酒了，我保證。

若然昨天沒喝酒的話，也許我就不用面對這些「詫異」了...

=============================

短故，微互動，係重要關頭有選擇，決定主角生死。

昨天深夜，我在海旁的巴士站等車。

目光掃過冷清的街道，只有三三兩兩的行人走在路上，嘻哈笑鬧。

可能是剛才喝得太多了，眼中的所有事物都帶著幾分扭曲。

我的目光撇開路人，轉而望向漆黑的海面， 搖搖晃晃的海浪似是在向我低語著甚麼，聽着聽着，意識便逐漸陷入朦朧。

「櫈 櫈 燈燈燈 櫈燈櫈燈櫈！」
「櫈 ...」

熟悉的手機鈴聲響起，將我遊離的意識一瞬間拉回體內。

「喂！喂！唔飲喇！好暈啊。」
「幾多點啊返歸啦，仲飲？！」
聽著手機對面的人醉酒後的瘋言瘋語，我一而再再二三的拒絕他們再喝一埸的瘋狂提議。
「都話唔飲！係咁啦！」

隨手掛斷電話，正值立秋的風悠悠吹來，撫過臉上的竟然是一絲令人反感的陰涼。

我揉了揉太陽穴，喝醉後的暈眩感令我很不適應，一下沒站穩的便整個人向後跌去。

這一跌就撞上了後方的廣告牌，倚著廣告牌不停地深呼吸，換來的卻是一種困乏感，眼中的世界一點又一點的失去焦距，清晰的景象轉眼間只剩下了些許的顏色光圈可以分辨。

思維亦越加沉重，最後我也放棄了掙扎，微睜眼睛的便進入了類似假寐的狀態。

「嘻嘻...你睇到我？」
「你睇唔到我？」
許久不見有車輛駛過的道路旁，一把刺耳而詭異的聲音打破了這裏寂靜。

「你睇到我？？」
令人不悅的聲音音調逐漸拔高，彷彿很急着想知道我的答案一樣。

視線中模糊的色塊突然多了一片漆黑，遲鈍的思維開始重新上線，嗅到的一抹腥臭味更是加速了這個進程。

失焦的世界開始恢復它該有的樣貌，只是眼前一角出現了不該出現的東西。

「你睇到我？？！」
越加刺耳的叫問聲再次傳來，我不必定睛望去，身上的雞皮已經猛然乍起。

這是甚麼？乾枯的臉上血肉有一塊沒一塊，「它」面上的傷口血肉模糊的結了焦，頭顱更是有一部分不見跡影，只有露出一角的啡紅色大腦隠約在跳動。

全身上下僅剩的皮肉上生滿了渾濁的血水泡，不時滲出一些濃稠的液體，淌滿半身。

與眼框僅有一串鮮紅肌肉連接的眼球，隨着它一步一步步向我時，不定晃動，危險得就像我的理智線一樣，緊繃得似乎下一秒就要繃斷，險些讓我陷入癲狂。

「你睇到我！！」不容置疑的語氣傳來。
在它一步一步的接近中，我全身無比的僵硬，身體每一部份都止不住的顫抖。

我想尖叫，嗓子卻像是箍死了一樣，呼不出一囗氣。我想逃開它的對視，望向別處，大腦卻是像麻痹了般，絲毫控制不了自己的視線。

我只能看著它拖著腐爛的身體向我步步迫來，唯一的掙扎就只是控制自己的眼睛失去焦距，不去看，不去想。

「假嘅，假嘅，假嘅...」我內心不斷重複，企圖安撫自己臨近瘋狂的思緒。

可惜我們本就不遠的距離，即使它腳步再緩慢，亦會不斷地拉近。

終於，潰爛的口腔張大著，牙齒上帶著黃漬，呼出濃烈的腥臭向我的俊顏貼來，嘴角的濁液滴在我的鼻尖之上，溫熱而黏稠。

「你睇到我！！！」
零距離的高分貝尖叫透出止不住的興奮，尖叫不停的刺痛我的耳膜，與這個「東西」的對視已經令我的思維跳動至極點，失控的思緒無止境地漫延，高頻的耳嗚佔據了整個頭顱，像是要引爆我的大腦一樣。

但身體的顫抖已經開始減弱，我知道一旦停止，我就會無法控制地攤倒在地上。

是的，我叫林冥濤，我見鬼了。

如果你覺得覺得個故ok嘅，可以like下，或者Comment 下，等我知道原來有人睇緊

扭曲的面容與我的距離已經近在咫尺，相較於口中的液體，它殘缺的鼻子中没有呼出過一絲氣體更是令我心涼。

這一刻時間似是凝固，我的精神只是在瘋狂與理智中來回搖擺，即使下一刻陷入瘋狂也在情理之中。

但似乎「它」在接近我後，並沒有更進一步的行動。「它」只是將血腥的面容佔據我所有視野，奪去我對正常世界的認知。

「你睇到我？」
「它」不斷地重複著這一句說話，氣勢卻是有所減弱，失去了一開始的針對性。

而「它」接連不斷的追問令我靈光一閃，也許有絕處逢生的機會。

「吖...咁...咁耐都冇...冇車嚟嘅...」
儘管説話時帶著止不住的哭腔和口吃，但我還是堅持將這一整句說話説出來了。

順勢而為地，我嘗試用僵硬的右手一邊不留痕跡地避開「它」的身體，一邊在口袋中掏出手機。

天公造美，麻痹的五個指頭依然能有力地抓緊手機，將其從衣物口袋中拖出，搖搖晃晃的將手機握在手心。

手機打開，微弱的燈光竟成了我最後的倚靠。

支持連登恐怖故

多謝巴打你嘅《魚師》好正，好有神話怪奇feel

突然又多咗好多鬼故
擺明搶客姐！
我是來俾個支持你的

巴打你個《戲院》都好有feel

文呢

原來真係有人睇感動 而家即出

至此，我終於可以「自然地」避開眼前的可怖凝視，低下頭來看手機。

果然，手機是人類最偉大的發明了。

這一刻，求生欲望強撐著虛脫邊緣的精神，使我不斷無意義地劃動著手機。

「你睇到我？」
「它」並沒有移動，只是一動不動的站在那裏瞪著我，叫聲卻不再如剛才般刺耳。

我心中也容不下其他雜念，思維一刻不停地祈禱漫天神佛，祈求我的猜測是正確的。

可能是我求的神靈驗了，也可能只是「它」厭了乏了。

「嘻嘻...你睇到我...」
「你睇唔到我...」
「它」視線緩緩移開，又一次重復著這兩句説話，站了一會，晃晃悠悠的便向我身後走開了。

腳步聲逐行逐遠，即使「它」不見跡影，我也不敢別過頭去確認「它」是否真的離開。

眼神潰散的，只敢在手機輸入密碼的頁面胡亂地點著。

直至一刻，身邊的腥臭消失，街道上零零散散的雜聲重回耳邊，甚至這一刻響喉撚的引擎聲也是如此的悅耳。

這一刻，渾身大汗的我虛脫般滑倒在地上，手臂不停的抽搐，這鬼門關前的一程可是一點也不有趣。

想放聲尖叫的欲望險些蓋過理智，我急忙死死捂捂著自己的嘴巴，卻未曾想過下一秒就泛起強烈的噁心感。

等左好耐，以為棄故

推

thx bro

「噁...」
肚中的黃白之物被恐懼的情緒催吐，無法自控的吐得滿地都是。

即使死裏逃生，但死亡的陰影依然將我死死的籠罩著。

剛好有巴士駛到站內，我也管不上是開去哪裏的，在褲袋中掏出一張紙巾匆匆抹了抹嘴便上了車。

司機看見站內的「慘況」，張口欲言，卻被我身上混著惡臭的酒氣制著，眉頭一皺的便別過頭去了。

列車開始行駛，我倚著車窗望向越來越遠的車站，盡力壓抑著嘔吐的欲望。

唔會的

巴打係咪不推文點解好似得我

你好，我叫林冥濤，出生的時候，算命師傅説我活不過17歲，生日那天會有冤魂索命將我帶走，雙親一聽，可是嚇了個半死。

但事實證明，算命師傅錯了，我已經20歲，當年平平安安的就過了17歲生日，父母當時還如臨大敵般，買了好些符咒，桃木劍之類的，也不知道有沒有用。

在今天之前，我都相信那只是些封建迷信的瘋言瘋語而已。

「咪又係想呃錢？」過去我時常不屑地回想。

雖然今天目睹了不能理解的事物，但萬幸我總算是安全地下了車，也頗幸運的，胡亂上的巴士就是我本身想乘搭的那一班。

下車順著熟悉的路回家，附近的路燈灑著暗淡的黃光，雖稍顯陰沉，但也聊勝於無，好歹能帶給我一星半點安全感。

一路無異，站立於家中鐵門之前，我略感不安的快速摸索衣袋中的鎖匙。

不知道是不是酒精上腦，門前的我腦袋越發沉重，似是有漿糊在頭盧內攪拌，漸漸凝固了我的思維。

好在身體隨著肌肉記憶自發的幫我開了門，讓我能擺脫這有家歸不得的困局。

「吱....」滑動的鐵門發出了尖鋭的噪音。

用力推開木門，屋內迎接我的是一片漆黑和寂靜，對其他人來説可能稍覺恐怖，但對我而言，這才是「家的感覺」。

一如既往的書霉味撞進鼻腔，懸著的心在安身之所終於得到安寧。

推唔郁呀最慘係

不如重開

我都唔知係咪個故名改得有問題

小驚，but推

留名

我諗關關地事呀

push

一如既往的書霉味撞進鼻腔，懸著的心在安身之所終於得到安寧。

「呼...」呼出一口濁氣，踏入家門的這刻，我才稍為感覺到久違的安全感。

「死仔包！又玩到咁夜先返嚟？係咪唔驚玩壞身體啊！」母親略有憤怒的聲音自黑暗中傳出。

我下意識地縮了縮頭，張口就想找些藉口搪塞一下。

在見識過世間不太平後聽到母親的聲音，更是令我安心，這關切的勸告聲真是既溫暖又...又... 託 異 ....

不能言明的不和諧感一瞬間充斥著全身。

張口欲言的我定在原地，喉頭似是被甚麼東西死死哽著，泛著強烈的嘔心，讓我吐不出半點聲音。

「死仔！仲唔應下你阿媽？想作反下嘛？！」父親威嚴的聲音緊接傳來，讓我快點給些反應。

是的，要快點回應...
是的，詫異...
兩種思維腦內交織。

未走遠的冰寒自剛剛回暖些少的指尖捲向全身。

是啊，17歲那年生日我安安穩穩的渡過了，但父母卻早已在那天身死於一場莫名其妙的車禍之中。

驚就最好啦

又要驚又要睇

得咁少

我睇到你！！！

lm

sem尾大家都博殺緊 冇時間睇啦

你見到我？
你見到我？！
你見到我！！！

夠鐘催文了

不知道是不是心理作用，平日家中熟悉的味道，突然沾上了一絲腥臭。

「喂！衰仔！做乜唔講嘢啊！」黑暗中的聲音沒有因為我的不作為而停下，反而變本加厲，聲音可以越来越接近。

「吖！係要人鬧下先得㗎喎！」不滿的聲音傳來，我清楚地聽出那由遠至近的壓迫感。

僵硬的身體似乎並沒有任何肌肉記憶應對這種情況，於是乎面對危險，我只是呆呆的站了在原地。

聲音越來越大，也越來越奇怪，似乎是拉長了嗓子發出的聲音，也漸漸的不再似人聲。

事實證明，它的確是拉長了嗓子，物理層面上的拉長了。

身後未關上的木門讓光線得以進入屋內，也得以讓我親眼目睹一個長髪人頭自房間離地飛出，頭下方的身體未見蹤影，只是連著一條越來越幼細，越來越緊繃的脖子。

故且稱之為脖子吧...它看著更像是一條被小屁孩越拉越長的泥膠，只差一線就會就此斷開。

如果它斷開了，自是大家開心，但事實是它已經穩穩當當地停在我跟前，死死的瞪著我。

我認得它，她是我母親的容貌，即使它的面色倉白得發紫，左眼也少了半個眼球，臉上皮肉也缺斤少兩。

但她那嘴角僵硬的一抹笑容還是令我想念得緊。

有有有

一回生二回熟，我自是不會蠢得以為這是我母親。微微搖晃的低下身做脫鞋的動作，避開它的目光。

尖銳的聲音環繞耳邊，我有意拖慢自己的速度。

「屋企都有鬼...」可能是短時間有太多刺激，令我有些麻木。

「佢好似好想引我講嘢咁...」我還能保持些許冷靜。

左邊的鞋脫好了，我伸手向右方。

「你睇到我！」回憶起這一聲要命的咆吼，我最少知道作出回應可能並不是一個好主意。

「如果即刻轉身走...」我立即打消了這個念頭，這太奇怪了，回家後莫名逃跑，「唔得，一定會被佢發現...」

盡管有意拖慢了進度，但始終有要面對的一刻。

我將鞋子隨手扔在地上，站直身子，直視著前方。

嗯，漂浮在半空中的人頭依然目不轉睛地看著我，最後的可笑幻想也宣告破碎。

轉身隨手關上門。

刻意的控制眼睛失去焦距，為這個世界打上一層薄薄的馬賽克，知果可以選擇的話，這一刻我無比願意與這個不知所謂的世界維持一生這種距離。

「般若波羅蜜，有怪莫怪，色即是空，空即是色」心裏不斷賣弄著謹有的幾句佛經，抬起腳便面無表情的急步走向房間。

「對鞋點可以咁樣擺㗎。」身後的聲音依然如影隨行的跟我身後，我深信若是我這刻不知好歹的回了頭，這故事怕就是個極短故了。

手腳順拐地走到房門，這一刻我無比慶幸香港政府的無能，讓香港人住在小得不像話的空間內，你看，這情況下我不是受益了嗎？

若我是李嘉城的兒子，怕是要再走多十多二十分鐘，才能回到房間吧！

胡思亂想之下我嘴角也掛起了一絲反常的微笑。

房門前，我毫不猶豫扭下門把，推開門，反手關上門，一氣呵成。

Push

期待

加油 幾正 好貼地

多謝你

因為我地真係經歷緊...

鬼故呢啲嘢梗係夜晚先有feel㗎啦

加速

唔建議破壞氣氛啊 成件事滑稽咗

加速主角死亡

已經笑了

接着就是你一開始見到的畫面，癱坐在地，懷疑著整個世界。

稍稍休息過後。

微微抖震的手撐起身體，我站起身去打開了電腦，也許萬能的網絡世界能給我一個答案。

「救命，過咗身三年嘅屋企人啱啱出現咗係屋企，點算？！」我將這個不大吸引的標題放上了連登，祈求著連登上有些甚麼奇人異士能幫上忙。

「故嚟？」「我左眼都見到鬼喔～」「笑死」「屋企有冇津路？」苦苦等了十數分鐘，甚至等來了「冇人講咪你講囉」的潮文。

當然也有標準答案是「大叫屌佢老母」，但考慮到它倆的容貌，我對婆婆和外婆興緻缺缺，我還是不予實行較好。

即使是網上搜尋，也只會找到些司空見慣的鬼故事，對我毫無幫助。

這一刻，我甚至燃起了抄寫金剛經的心。

一陣仲有 唔好鬧我短

你需要對呢個故事有尊重！

「等陣，金剛經？...」我忽然想起幾年前父母買的那些奇怪道具。

當年父母買了很多奇怪的東西，全都塞進了同一個箱子，要我好好放入房間藏好。

那時候我隨口應是，但實際上我也只不過胡亂塞了進去床底下去。

説幹就幹，我趴下身去，伸手在床下的黑暗摸索。

「噠」指尖傳來硬物的觸感，右手順勢向前一抓，一拉。

箱子離開床底，帶動著白芒芒一片的灰塵漂向半空，箱面還沾著幾具蟑螂乾屍，看著真是不大令人開胃。

「呼，呼。」「啪，啪。」顧不得噁心，在我吹吹搧搧之間，這經歷三年禁閉的箱子，終於重見光明。

箱上的木紋異常深邃，雖然看不明白，但紋絡之間像是互有相乘，構起一張頗為玄異的「人臉」。

是的，上面的五官隱約浮現，雖然記憶有點模糊，但我肯定當時拿到手的時候，上面絕對沒有這個東西，要不然我也不敢放在房間。

「啪，啪，啪！」我嘗試用力拍打「人臉」，確認它沒有因而痛呼，至少應該真的只是件死物。

我小心地打開箱子，將裏面的東西逐件取出。

文呢 LM

好睇Lm先
樓主加油!!!!

睇到好驚文筆好靚 成個畫面出左黎

我睇到你！！！！唔準停，快啲繼續寫！！！

Lm

見到故名已經驚咗 但又抵受唔到好奇

夜晚先出文㗎

多謝巴打

夜晚先啦

巴打過譽喇真係稱唔上文筆靚 不過睇到你驚就好啦

今晚一定有文

我一直都覺得個故名改得幾衰如果你哋覺得驚嘅話我都覺得安落啲

好耐冇追故 幾好睇 快啲出文

推
快啲睇完 折磨少啲

就快啦就快啦

好快㗎啦 選擇嗰度揀錯主角就會死秒速追完

一張崩了一角的五十元紙幣，上面用紅色的筆跡描記了些像是符咒的文字和圖案，不過崩的一角更像是被火燒過一樣，泛著焦黑。

一個斷開數截的鎖匙扣，組合起來造型酷似一把木劍，靠近一點還能聞到些許香味。

四粒「豆子」？，我捏起一粒，在燈光下照射，不大肯定的原因是它的顏色透著死灰，堅硬乾扁得跟風乾了很多年一樣。

箱子內還有一些白色的碎塊，實在是難以辨認原身是甚麼。

這真是一個百寶箱，不過分別在於裏面裝的似乎大部分都是些垃圾。

但打著「有殺錯無放過」的心思，我也是毫不客氣的將所有東西裝進了衣袋中。

身懷利器，殺心自起，儘管我不知道手中的是神兵利刃還是些神棍玩意，但也給了我在這不討好的世界中生存有了一絲底氣。

一陣仲有一段長啲嘅

lm出曬先睇

「櫈 櫈 燈燈燈 櫈燈燈櫈！」
雖則神兵在手，我此刻脆弱的心靈可㩒不住嚇，這突如其來的聲音把我嚇得不輕。

發現只是手機的聲音，我也鬆了口氣。

畫面上顯示著「肥仔鷹眼」來電。

名字的由來已不太記得，但他也是我的好友之一，剛剛遭遇這些爛事，我也正好需要個人傾訴一下。

按下接聽鍵，「濤哥！！」中氣十足的聲音順著網絡貫穿我的耳膜。

「哇屌！唔係講笑呀濤哥！我啱先....啱先係廟街撞到個神神化化嘅光頭，著住一身袍....嘔....」聲音説著說著戛然而止，接著傳來的是一陣清晰的嘔吐聲，想必是隨便吐在街上的。

「呼...啱先飲太多...」肥仔回了口氣

「哇！濤哥真心，佢無端端話我過唔到今晚，跟住塞咗張黃色紙仔俾我。之後話咩張野值三十個，今次益我叫我俾五舊佢就算！岸鳩!」他聲音走音中帶著不憤，也讓我大概知道了結局。

「跟住呢？你俾咗？」我有些意外。

「我梗係唔想俾啦！」肥仔一口咬定，但又有些支支吾吾「但係唔知係咪飲醉咗.....無啦啦我又真係俾咗....」

原來不只有我遇上了怪事，這個念頭浮現腦海，讓我有了不該有的安心。

「咁跟住呢？」我追問。

「跟住落嚟就更加奇怪喇。」肥仔的聲音忽大忽細，似乎在跑動。「個光頭佬拎咗錢，塞咗張嘢俾我就走咗，仲叫我咩..咩小心有嘢搞我後面，我一轉身，佢就唔見咗...」

「咁張紙呢？」我皺了皺眉，肥仔有回應那個「怪人」。

「張紙就仲出奇，我一拎到手就燒起咗，好彩一燒就冇咗，冇燒親我。」他的聲音透著後怕「我到底係被人玩定係真係撞鬼啊....」

「唔....」我沉呤片刻，若是往日，我敢打包單他是上當了，再順帶著能笑到他面黃為止，好讓他記得這個教訓。

「你依家返咗屋企？」我問。

「未，依家返緊去，有少少心寒所以打俾你傾下咁。」肥仔答。

「咁你快啲返屋企先，聽朝出嚟同你講啲嘢。」略為思考，我明白孤掌難鳴的道理，如果他也經歷了怪事，就好説話了。

不顧他聊天的請求，迅速掛掉電話，隨手將手機甩開，困意隨即潮漲般湧上。

在即將抵擋不住睡魔之際，我在床上乍起，頑強爬起身來，小心地拖動了些雜物塞住了房門底，至少門被打開的時候也會有聲音驚醒我，好歹能稱得上是死得明明白白。

滿意地看著我的「防禦工事」，我回到床上，將腳掌捲進被窩中，好爭多一點安全感。

「係喎仲未沖涼....」最後一個念頭在思維中浮浮沉沉，最終也不住沉了下去，沉了下去那不見底的虛無。

一夜無夢。

只要你揀啱咗選擇個故仔就完㗎啦

個故有得揀？

個故重要轉折位嘅時候就有得揀揀錯就死就係咁簡單

出文未出文未出文未

樓主，認真講句故事性唔錯，而且文筆好過好多連登寫故嘅，唔會令人淨係想快快趣’立’完知個故事
正皮可能改改名重出會好啲，感覺沉哂，我原本都冇諗住㩒入嚟

㩒錯不推文，推返

早上九時，我剛睡下不久。

「阿仔，起身喇。」「慈母」的聲音迴盪於面外。

「唔...」掙開眼首先感覺到的是宿醉的頭痛。

右手左床上胡亂摸索，找尋手機。

「9:02」手機屏幕上顯示。

門外的聲音與這個數字真的十分不相襯，看來常規認知中所謂的「鬼」並不吻合，不然這窗外猛烈的太陽就應該要把它帶走。

「呼。」11月都即將迎來尾聲，為什麼溫度還是絲毫不減，若是高溫能殺鬼就好了，我祈禱。

發了個WhatsApp 給肥仔告訴他9:30樓下櫻花樹下等，便匆匆換了套衣服，我相信若然能淋浴陽光，定能讓我更加正氣，百鬼莫侵。

站在房面前，再三確認帶齊了裝備，我深呼一口氣便推門而出。

未曾想「母親」的頭正好懸浮於門外，與我推出的門迎面相撞。

「啪」手上的門把突然傳來阻力，我已心知不妙，但開弓沒有回頭箭，這刻我已沒有回頭路，只得繼續發力，它的頭便應聲彈地彈開了一段距離。

望着母親的頭盧在地上快速滾動，場面滑稽得來又帶點不孝，我不禁倒抽一口涼氣，裝着視若無睹，大步離開房間。

想不到的是，預期中如影隨行的聲音並沒有跟來，只是吊在遠方。

「死仔！你喺邊度學壞咗！！做咩身上面咁多污糟野！！！」鋭利的聲音恍似在撕裂的聲帶中發出，令人不寒而慄。

昨天帶着一絲柔情也不翼而飛，取而代之的是無窮的厭惡與仇恨，這一刻我甚至都不懷疑她有機會想立即動手殺了我。

「髒東西」？，帶着疑問我在它的尖叫聲下，急步離開了家中。

我全身上下過昨天僅有的不同，就是我將箱子裏的東西放進了衣袋，就是那些東西令到它覺得反感？

伸手入衣袋內，指尖感覺到裏面有很多的雜物，也不知到底它口中的「髒東西」是哪一樣呢。

「咔」門關上了，淋浴著臨近中午的陽光，溫暖使我重獲了丁點安全感。

舉目四顧，街上的行人多得不像一個疫症中的城市，但這刻他們剛好就成為了我最重要的保護。

「唔至於日光日白咁多人都夠膽出嚟下嘛！」我暗暗為自己打氣。

早晨啊咁多位琴日趕deadline 今日大爆更 盡量寫到選擇嗰個位

出咗 尋日冇出今日夜啲補返

多謝巴打有人鍾意睇我都好開心 標題嗰度我都諗咗好耐都諗唔到 我睇吓寫到選擇嗰個位 如果主角冇死到嘅 我就改名重開

罰你今日出多幾篇

手下留情 今晚會出盡奶力

啱啱完咗份deadline今晚大爆更

支持

踏入新北江，一眼望去人潮洶湧，即使疫情之下，往日的熱鬧依然絲毫不減。

所以說甚麼香港經濟差，可真的是一場無趣白日笑話，我的心中默默感嘆。

人潮內穿插，一聲又一聲唔該借借，很快就來到了櫻花樹下門口。

雖然附近人流眾多，但我依然一下就發現了他，人群中的「肥仔」。

大步邁向背對着我的肥仔，趁他還未注意，我狠狠的就是一下拍在他的肩膊上。

「喂～～死得未啊！」我輕佻的語氣帶着興奮，不怪得我，實在是在不安的環境下遇上了熟人，換着是你也會這樣。

「唔好掂我膊頭！！」他用比我更大的聲線回敬了我，聲音中透著笑意。

這是最近頗好笑的一個影片。

這種閑話家常的感覺，讓我好像回到了那個安全的世界。

直至。

他回了頭。

你能想像嗎，朋友的臉上交錯着另外一張臉。

鼻子他有1.5個 ，斜著的就盤在原本的鼻子上，交錯的位置青筋暴起，讓我感覺他下一秒就要脫出來，又像要陷進去

隱約可認的原本五官上，洋溢着微笑，只是多出來的一隻眼睛和半隻嘴巴不太相襯。

歪七扭八的五官沒有規律地在臉上扎根，連接處還有一些隱約可見的傷口滲着血。

它的表情似乎不太愉快，應該說那是不太能辨認到的表情，只是多出來的一隻眼睛死死的瞪著我。

我多麼希望這瞬間我能夠失去視力，這樣我就不用看見它眼球內浮游掙扎的癡肥寄生蟲，想撞破眼球，和我來一個親密接觸。

我相信這一刻我的表情是豐富的，就像面對不肯還錢的偉，還要俾人屌老母一樣，一樣的無助。

形象一點的話大概是這樣的—>

「做咩啊，個樣好似撞咗鬼咁樣嘅？」肥仔見我表情僵硬，十分疑惑。

他眉毛下的第三隻眼睛一聽見「撞鬼」這個字眼，瞬間變得無比興奮，誇張的自眼窩中向我突起，血絲盡現。

甚至我能看見它那半張未長成的嘴巴，想強行打開的蠕動。

我嘗試將思維引導去其他地方，是的「肥仔」其實不肥，相反他現在還比較瘦，他叫肥仔只是因為中學的時候很肥，形成的刻板印象。

至於鷹眼這個稱謂的話...

「喂！做咩啊濤哥！呆晒喺度做咩事...」見到我張開嘴巴，神色呆滯，肥仔呀忍不住在我眼前揮了揮手，打斷我的思維。

「啊？啊？冇嘢啊冇嘢啊！」我嘗試將目光移開，低頭慌張的回應他的詢問。

「神神化化咁...食嘢啦。」說罷，肥仔轉身走進了餐廳。

「痴線？二人限聚？on9㗎？」肥仔看著門外的餐牌，罵聲逐遠。

我抬起頭，站在原地。

入去嗎？
我不肯定近距離面對的這種詫異，我能否承受得住，還能裝作看它不見。
這一刻的恐懼似實化般環繞全身，呼吸開始逐漸紊亂，我甚至能想像到那張臉對着我的屍體大快朵頤的模樣...

不入去嗎？
看着肥仔現在的樣子，我相信若果我置之不理，「那張臉」今天的伙食想必就是他沒有錯了。
而且，我真的走得了嗎？...

=============================

選擇開始！
係咪短故就睇呢刻！

A.入去
B.唔入去

夠五票先嘅選項為準
12點前夠五票嘅話，再死多篇！

揀錯就死多謝大家！

入去

入

入！

入啦

推多下

入啊！

入啦 唔係唔理呀

大家都好有血性呢下走咗就會一齊死

因為隻鬼可以confirm主角見到自己？

反常行為

就係估到你條友想我哋揀走，之後你就可以完咗個故

之前寫選擇故，一般啲人都亂揀本身以為今次都會

事已至此，我也不可能放任他不管，兩股戰戰便踏入店內。

看著肥仔悠然的看著餐牌，「眉下眼」依舊十分亢奮。

我強自鎮定，拉開椅子就一屁股坐下去，嘗試制造些聲響好讓我贏得一點膽氣。

視線游離，盡力避開著它發情般的目光。

「食咩啊？」肥仔隨口問著

「啊？嗯，隨便啦。」我放空心神，也是隨口答著，雖然不敢全神貫注的注視它，但左搖右晃的目光也總算是看出了些端倪。

「咁常餐C兩份，都係凍檸茶少甜吖唔該！」肥仔轉頭向侍應大叫下單。

趁他別過頭去的一瞬間，我立即眯眼細看，也算是有了些頭緒。

他臉上多出來的五官並不是恆定位置的，是不斷重複著陷進去，脫出來這兩個步驟。

脫出來的關鍵就在於連接處的那些未癒合的傷口，除了凝固了的血跡，也有些焦黑處，像被火燒過一樣。

對，像被火燒過一樣。

「唔得，真係就餓死。」肥仔轉過頭來抱怨。

「得啦，等陣使死咩。」我立即低頭裝作玩手機，「係喎，琴晚張嘢有冇拎出嚟？」

「琴晚張嘢？你唔係真係信下嘛？」肥仔的聲音充滿狐惑，説著就伸手在衣袋內摸索「講真，琴晚飮醉俾人呃下，唔使笑到依家下嘛？」

語畢，肥仔在袋內抓出一把灰。

也是在這一刻，眉下的眼睛急速閉上，我眼前一亮，似乎找到方法了。

文呀

啱啱睇咗樓主個“捉姦”故，建議今集個主角都fing下j保平安

巴打咁捧場兩年前嘅故都追埋

一直覺得ching你個名好熟口面搵返原來ching你有份玩兩年前個選擇故

係喎 我都無留意到 原來係你 寫多d呀短既長既文都要哂
快d出文呀

見你上面話之前都作過選項故呀嘛

不過我跟住仲見到“欲望”故

日落要出文了

「肥仔，聽我講，呢件事...」我沉聲道。

「下？」肥仔伸出的手凝在半空，看來被我突如其來的認真嚇了一跳。

我趁機極速伸手奪過肥仔手上的半把灰。

在我碰倒灰的一刻，眉下眼睛極力的瞪大了，自眼窩附近的皮膚被拉緊得無比倉白，眼球突然就從眼框內脫出，在桌上彈了個兩下，便帶著些許半透明的組織液向我爬來。

眼框留下的空洞也有數之不盡的小眼球自中漏出向我蠕動湧來。

與此同時，嘴巴也似乎察覺到了異常，瞬息之間便撕破皮肉，血霧揮灑著拼命張大自身，扭曲地推開了肥仔原有的五官至頭盧之後。

而這刻，我的手也只是剛剛碰到了那些灰。

面對的，卻是已經失去人形的肥仔，與我只有一臂之遙的眼球，和濺了上手的腥臭稠血。

我很肯定這些都不是幻像，只因手上的那一抹稠血，猶如鏹水一般炙燒着我的皮膚。

向我爬來的眼球看着十分興奮，興奮的形狀都出現了變化，甚至乎內部的寄生蟲都想衝破眼膜，先一步享用我的生命。

我全身雞皮乍起，疼痛甚至都沒辦法挽回我的意識，不聽使喚的身體只能彊硬地移動。

死亡在即，我甚至能嗅到孟婆湯的香味。

眼球爭先恐後的向我靠近，畫面反智得令人噁心。

肥仔的血盤大口也在不期然地向我靠近，腥膻味迫人。

眼角余光也能看見一如既往的餐廳，他在點著餐，她在聊着天，一派詳和，彷彿沒有人看見這裏的可怕場景。

只是將我一個人遺留在在死亡的角落。

Deadline fight 緊完咗之後一定瘋狂出

係緣份啊Ching

欲望最後爛咗 今次希望唔好

有啲想改名重開有冇師兄有咩意見可以改咩名

G持

LM
好有畫面感，文筆好好

文

好文推post

Sor唔記得左開noti
可能唔好用短故開頭？用選擇故？
同埋可能唔好咁易死，諗多少少plot twist 同多過2個結局等選擇可以多變啲？
辛苦哂巴打

再開嘅時候記得提提大家，可能喺6-7點嘅時間開，流量多啲

文啊

事已至此,似乎已經沒有生路可行。

身體仿如夢回那天深夜的巴士站，面對著無法抵禦的恐懼，我又一次失去了對身體的控制權。

濃稠的恐懼盤旋在神經末梢，絲毫不打算理會我來自於理智的呼喚。

只是眼睜睜的望著，望著深淵一步一步的籠罩而來。

沒有辦法了，我也絕望了。

這一瞬間我已經閉上眼睛乖乖等死，腦海中浮游的想法已經變成了「唔反抗嘅話係咪死就冇咁痛？」「做多咗…」「好撚臭呀啲口水…」這些消極負面的想法。

若然這場景順延下去，過個十數秒，這故事就可以正式宣布完結了。

可惜老天總算是給這個怪物開了一個玩笑，我口袋越來越熱，突然傳來一股烈火熾燒般的灼傷感，猶如拿著一個開最高功率的熨斗狠狠的往我的身上死死按壓，但是這種刺痛的感覺不是體現於身體，皮肉之苦的痛覺，而是穿透了皮膚血肉，彷彿深深的刻印在我靈魂之上，這一瞬間別說要清醒，更是痛得讓我產生了一種快要魂飛魄散的感覺。

刻骨銘心的疼痛似乎重啟了大腦的認知功能，看著眼前的怪物，大腦還未來得及恐懼，這就是我最後的機會。

略有麻木的手掌毫不猶豫地一把抓起碎紙灰，狠狠的往他臉上一灑，你有看過棒球嗎？我就像是那個投球手，用盡了全身的力氣，扭曲著軀體，拼上性命的將它擲出，只求能讓這一球可以用最極限的力度與速度打在他的臉上！

「拍」的一聲，灰燼如願打在了他的臉上，灰燼猶如最強力的腐蝕性液體，用肉眼可見的速度溶解著眼前的怪物，臉上的嘴巴膨脹著，不安定的姿態伴隨著一粒粒的肉瘤不斷膨脹收縮，化作一滴滴不知道是油脂，還是膿汁的黃色混濁液體，順著下巴緩緩滴下，我眼睜睜的看著，全部滴入了肥仔的早餐。

扭曲的眼窩不斷變換著位置，彷彿想躲避那些粉末的侵蝕，所幸他無論如何逃跑，都逃不過溶解的命運，最後化作一縷青煙，消失於大氣之中。

桌面上的眼睛們也好好的遵循了走得了和尚走不了廟的江湖規則，雖然沒有正面灑到他們，但可能是核心地帶已被破壞，他們也安分地化作了一灘灘令人反胃的血水滲進了木桌之中。

但是最令人嘔心的，在這一整個過程之中，無論他如何蠕動撕扯，盡顯痛苦受難之態，卻是沒有半點聲音發出，強烈的不和諧感衝擊著我的意識，我彷彿看了一場用血肉上演的低俗默劇，沒有聲音，但褻瀆著我的靈魂。

琴日有啲忙今晚會補多篇

盡快完咗呢度嘅劇情進入新世界

多謝你這個故仔有人鍾意 係對我最大嘅支持

都啱應該選擇故會吸引多啲

本身以為第一個選項都過唔到 所以先變咗短故

選項嘅話，我諗唔係每一次都會直接死，但係揀錯咗就會有代價

至於重開嘅話，我諗唔知邊日諗到個好啲嘅名先啦

好有畫面好正

「咳咳!!」肥仔不斷地咳嗽, 口中不斷噴著灰燼, 用力得似乎快要將肺咳出。

鄰桌的情侶惶恐的眼神傳來, 身體不由自主的向後退了些少, 甚至手伸向了口罩, 無他這種時勢你見到誰咳得像這樣, 就最好有多遠逃多遠吧。

市井的吵鬧聲重回耳邊, 不少鄰座的人都見到我突然發難, 將手中的東西擲向了肥仔, 旁人看來, 我應該就是突然發神經吧。

「你係咪癲咗???」肥仔叫罵聲不斷, 時不時還穿插著幾聲咳嗽, 看來是被嗆得不輕。

「埋單唔該!」我沒有理會他的埋怨聲, 向侍應招呼了一聲, 將錢放在桌子上就拉著肥仔起身趕忙離開餐廳。

「做乜嘢呀我早餐都未食!! 畀咗錢㗎!!」不斷揉著眼的肥仔眼泛淚光, 掙扎著十分抗拒我拉著他。

我只是一聲不吭的死死拉著他走到公園。

感受到太陽溫暖, 我再三仔細環顧四周, 確認著附近沒有那些鬼東西。

看著我反常的詭異行動, 肥仔也感覺到有點不對勁, 用力一把將我的手甩開。

「到底做咩呀?你發咩神經??」肥仔瞇著眼, 對我一直反常的行為感到十分擔心。

我還是不大放心, 再一次小心翼翼的環視四周, 確認至少在肉眼觀察範圍內沒有危險後, 我才鬆了一口氣, 直視著肥仔。

「聽我講,你琴晚真係撞鬼…」用力壓低的聲線聽著十分沉重。

讚我文筆，我係會開心的。

好睇呀

文筆好到有畫面

巴打加油，唔想催故
出多幾篇諗到咩名一次過重開記得叫大家幫你推

真

「嗯...」肥仔聽完我的「胡言亂語」後，表情十分微妙，感覺上是有點想將我送往青山醫院緊急救治。

「我知道你唔會信，但你琴晚撞到嗰個人，同埋嗰張符紙全部都係真嘅！」我不厭其煩地再次重複，並將剛剛在餐廳內的所見所聞覆述了一次。

肥仔聽見剛剛自己臉上的經歷，表情略見扭曲，實在抵擋不住嘔心之下，幹嘔了幾聲。

「我唔知係咪心理作用，但我依家係的確感覺冇咁唔舒服...」肥仔知道我不會拿這些東西開玩笑。「而且琴晚開始我的確有啲感覺，個世界唔同咗...」

肥仔眼神飄忽，忽然聚焦在我的身後。
「哇屌，你睇下嗰對情侶！身上面標黑煙喎！好眉好貌玩埋晒啲咁嘅嘢？」他不避諱地伸手直指，聲音稱不上大，也説不得小。

「細聲啲啦...」我被他沒頭沒腦的說話吸引，轉身一看。

好眉好貌的情侶在我後方不遠處閑情逸致地散步，臨近聖誕，如此甜甜蜜蜜我當然是萬分祝福。

但似乎這一聲祝福，會被他們身上的「黑煙」擋下。

應該說，我眼中的並不是什麼甚麼「黑煙」。

女方雖然帶着口罩，但露出的一雙眼晴也能透出她面容姣好的本質，走起路來身姿也端正大方，像個貴家千金。

若然在往日街上見到她，彎月般的眼睛笑意盈盈，會不斷地引導着我的思維，她是個好女孩。

只是今天情況有點不同，她身上掛滿了扭曲蠕變的嬰孩，它們軀體奇形怪狀，有些四肢像枯死乾柴一般已然壞死，有些似乎還在孕育的狀態，下半身只有一大個肉瘤盤據，有的發育良好，在她身上爬行無忌。

它們臉上的表情乖張怪誕，或哭或笑，哭笑之間嘴角近乎拉上眼窩，這般緊度，直讓人擔心會否皮開肉綻。

唯一的共通點就是它們似乎表情不會有絲毫變化，彷彿一張人皮面具般烙死了在臉上。

粗看一眼，已經看見大約十數嬰孩掛在她身上，有的盤據於腦門頭上，有的死死抱著大腿，甚至有一個在她臂彎下打著千秋，前後晃動，好不快活。

好在她身旁男伴也絲毫不見輸蝕，身後跟着三四成年女性，身上無一不是缺斤少両，她少了半張臉，她少半個身子，像漫畫般，失去了人間的色彩，只剩黑白兩色浮現皮囊之上。

若論凶險程度，男士顯然更勝一籌，身後的「女子」位位淌著一地血痕，低著頭，髒亂的髮絲已然藏起了整張臉容，只是緩緩地跟在後方，或行或爬，不發一言。

他們逐行逐近，我也不禁慨嘆時也命也，剛出虎口，又入狼穴。

右手趕忙順勢打掉肥仔的手，我可不想被發現。

「嘩啱啲嘢真係難食到傻咗。」我不帶感情地亂說著話，嘗試吸引肥仔的注意力。

「咩啊？啱啱食咗嘢啦咩？」肥仔十分順暢地上了當，沒有再去端詳他眼中的「黑煙」。

也就在此時，他們與我們擦身而過，「嬰孩」和「女子」的喃喃低語聲傳入耳中，似是詛怨，又似是哀鳴，不變的就是讓我靈魂產生了無窮戰慄，精神污染般入侵了我的理智。

我強行控制自己不要望過去，但跟上去的念頭不盡的卻逐漸覆蓋了我的理智。

1. 跟上去
2. 唔跟上去

又係喜聞樂見嘅選擇時間今次係兩個都唔會死 大家可以放膽嘗試

唔記得咗講 都係有一方五票就贏 12點前有嘅話我出多篇

ching真係好俾面

我自己都覺得出得比較少最慘係出文嘅時候我要係咁改啲用字 之後目標應該係每日出1500

1

2

1!!!!!!

如果唔係點引你出文

我想寫故啊俾夠五票我！

11111夠5票啦

5個負皮投2

跟！

跟，樓主加油

加油

1呀
揀2既話你又想end咗個故

gchi

我覺得乜都主動插隻腳去可能仲仆街

2啦，咪搞我

1丫

好奇有咩發生

希望主角有攻擊技解鎖🤣

1啦屌

啱啱忙完原來有人投票係用負評
直至目前呢一刻係14:13
係跟上去！放心啦兩個選項都唔會死，類似一個支線劇情

唔會啦今次兩個都唔會死㗎

主角唔仆街我地邊痛故睇

不如以後用正負皮黎投你都唔洗數得咁辛苦

1啦梗係 跟上去 唔作死點係主角

跟，兩個變態

所以說理智在這世道多餘得可笑，盡管我十分明白跟上去不會有甚麼好結果，但身體卻是抵受不了那滲入靈魂的低語聲，緩慢地轉了過去，徐步跟上。

這一刻思維凝固得像限了速的老舊處理器。

余光可見肥仔目光呆滯的跟了在我身旁。

不理內心萬般不願，但我也只能似第三者般眼睜𠲜看著我倆步向未知的深潭。

事實也證明我的恐懼並非無的放矢，我們四人的步伐不似想像中漫無目的，而是穩步向了前方的一處天橋底。

那座天橋底平日也總會有三兩工人姐姐聚集在那裏聚會，畢竟有個遮陽又廣闊的空地可不好找。

只是今天遠遠望去，她們都不見跡影，平日走近就會聽到的不明語言也沒有出來打個招呼的意思，本就陰暗的角落散去了最後一絲人氣，更為它添上了一層説不清道不明的詫異。

聽説過進酒店房前要敲門的說法嗎？傳說你敲了門，裏面的「朋友」就會自動自覺的轉去下一間房，將房間讓給你，到了最後，自然就是全部「朋友」都會在最後一間聚集，若然香港警察有能力控告它們，位位五千，想必是發家致富的好方法。

跑題了，但若然日光日白之下，滿街「詭異」會躲去哪裏似乎一目了然，至少我們面前的這一處無人問津的角落絕對脫不了嫌疑。

這樣一想，眼前的陰暗像是活了過來般，朝著我不住張牙舞爪。

一步一步逐行逐近，那一對情侶先我們一步沉浸了進黑暗之中。

出住少少先今晚繼續

好睇

樓豬，我們到了

他們在黑暗之中似乎並無異樣，只是不停的向深處走去。

到我們一腳踏入光明的交界，除了無來由通體生寒，神智上更是如同遭受到一擊重錘，泛起了強烈的暈眩感。

與精神上的混亂不同，身體絲毫沒有被影響，依𡚒我行我素的跟著前方兩人。

縱使頭腦昏亂，但眼前景物亦依然處於大腦可以處理的狀態。

天橋底的最深處，有一扇門貼在牆上，自然又突兀。

自然是在於那扇門款式平凡，只是一扇啡紅色的木門，也沒有甚麼雕刻裝飾，只有些若隱若現的深邃木紋。

老實說，小偷看見這種木門，應該會考慮跳過這一家了，因為能用這扇門的人家，看著也不值幾個錢。

但它就是出現在那裏了，門框邊完美貼合牆身，造工精細，散發一種「我就該在這裏」的莫名氣氛。

突兀出自...你見過裝崁在厚重石屎牆上的門嗎？在一處天橋底下的門，打開了背後又會是甚麼？一幅平平無奇的水泥牆？還是異世界？

我猜測兩者都不是。

一來，在過去數年間我經過這裏的次數不説千次，也有百次，我可從來沒有看過這玩意。而且若果有莫名奇妙的扇門立在身後，我相信工人姐姐也不會坐得安心。

二來，我也親眼看到。

門開了。

呢度唔歡迎蝙蝠

我有出文㗎！冇失約！

Ching快到

對門後世界的好奇並沒有纏繞我太久。

因為那對情侶已經到了門前，他們的嬉笑聲迴盪在這一處空間，聽不出一絲不願。

我還能隱約聽見他們在興奮地討論著聖誕節去哪裏吃大餐。

何等溫情的話題，只是伴行著一身怪嬰，一地屍碎，似乎不太合時宜。

更遑論身前的一扇大門已經悄無聲色地打開，等著他們的大駕光臨。

他們又再先我們一步踏出腳步，像極了用肉身探雷的德國少年軍，又一次先於人前走到最危險的地方，儘管這不一定是情願的。

門後不是伊甸園，更不是充滿幻想的異世界。

只有一片黑暗棲身在那木框之內，那種黑色深沉得像會吸收光線般，引得附近的光照都暗淡了幾分，一眼望去，令人無法分辨那是平面還是立體，二維還是三維空間的造物，更像是連接著、代表著一些人類沒有辨法理解的概念與思維，在扭曲，在交錯。

要我說，這更像是一種強烈的精神污染，惡劣地把玩著人的一切神智。

稍稍注視，精神已經無法抵受這種認知上的空間錯位，視線一刻已經下住沉淪，眼前一切事物都加入了天旋地轉的派對，靈魂深處泛起難以招架的嘔心感，反饋在身體之上，換來的就是今天身體的首次服從命令，立刻原地倒了下來。

「轟」我的倒下掀起塵土。

正

天黑喇

新讀者lm

我倒下的一聲轟嗚似乎驚醒了肥仔。

「啊！～！」肥仔發出一聲不著調的怪叫，手臂大幅度甩動，像是大夢初醒。

同一時間，那對情侶已經穩步踏入門內。

人類身體的碰撞無法那片令黑暗產生半分漣漪，連一塊擲入水中的石頭能帶來的動靜也不及，就這樣無聲無息的融入了門的彼方。

至此，門也未曾關上，大開著，似乎在等着我們的臨幸，又或者在等着肥美的魚兒上餌。

我也只敢安份地趴在地上，大氣也不敢喘地注視著它的「等待」。

片刻過後，肥仔依然在發羊吊，搖搖晃晃的發出怪聲，好在「門」應該是等得不耐煩了，就突然隨性地掩上了。

就在睜眼閉眼的一瞬間，「門」已經在牆上消了，前一刻立著的，下一刻已經無影無蹤，就像哪裏從來都是什麼都沒有。

「轟」這次是肥仔的倒地聲，這沉實的聲音可比我有份量多了。

你不能說我的行動是沒有意義的，至少我知道了。

今天為什麼這裏一個人都沒有。

所以話今次過唔過嚟都唔會死㗎純粹係攞啲訊息

歡迎

支持 聽日再睇

叻喇叻喇嗰對情侶都死啦

我嚟遲左
建議唔洗話俾我地知會唔會死想對自己選擇負責任
好睇呀樓主加油出

又唔小心㩒左不推文，再推過

推推推

鬼門關大開？

度門好似好恐怖

好睇 支持

就係鍾意ching 你呢啲血氣方剛嘅年輕人咁之後嘅選項就冇提示啦！

Ching 不推文咗

太順手再推推推

本身想開個選項俾大家揀又唔入去但我諗大家都唔會放過主角

*入唔入去

不推文回覆順手係好事

樓豬等緊你啊

要拋西瓜了

樓豬，俾你借鑑咗啲嘢嘅人介紹呢個故畀我睇
文筆好好，點解咁少人睇

樓豬

Sem 已完！！！係時候瘋狂出文！！

我返來啦

我都借鑒咗好多部小說 Ching 係邊位介紹過嚟 等我去多謝下佢

會唔會出文

樓豬翻嚟啦

主角本人

好睇！！

會啊今晚會出文

根據主角最近嘅人際交往狀態 我大概知你係邊個啦

多謝支持！

我倆趴伏在喘息地上良久，目光渡過一個又一個的過路人。

他們走個兩步，又忍不住回頭看看我們，無他，光天化日之下兩個人趴在地上，要不然是表演藝術，要不然就是瘋子。

好在，天水圍最不缺的就是瘋子，所以即使我們形跡再可疑，也不會有人夠膽來取笑我們。

「喂！」「轟！」説著，遠方一男子向我們走來，隔三差五的就朝行人大叫。

行人見狀，自然是個個低頭不語，誰也不想觸了瘋子的的霉頭，他們殺人可不用跟你說什麼償命不償命的。

「喂！」「轟！」每一聲大叫過後還要用力揼一下地板，臉上掛着的笑容沒有一刻的變化。

我急忙雙手撐地，爬起身來扶起肥仔三兩步離開。

倉猝站起，整個人暈乎乎的，肥仔卻是一臉迷惘，張望著四周，似乎並不知道發生了什麼事。

看著「喂喂喂」並非衝着我們來，我也鬆了一口氣，但即使情況輕鬆下來，也有一股揮之不去的壓迫感籠罩在心頭之上，還未夠二十四小時，我已經遇到了四起事件，說真的再這樣下去，多少條命也不夠我死。

「wait a minute...」我裝著ABC的腔調。

我突然回想起，在餐廳的時候，挽救了我一命的熾熱感，那種灼傷皮膚的感覺就算現在回想起，依舊疼痛得足以深入靈魂。

「哇，做咩無啦啦成個死狗咁樣？」肥仔比我突然間咬牙切齒的模樣嚇了一跳。

我擺了擺手，揭起衣角，幸好衣服裏面並不是已經燒得焦黑的皮膚，而只是有兩個淺紅的小小圓形印記。

我皺了皺眉。

「個size有啲熟口面...」我沉吟。

「oh!!」我靈機一閃，想起身上面和它最相似的東西。

房間箱子裏的那幾粒圓珠。

我迅速伸身進口袋裏，一把抓出裏面的藏藏匿物。

所有東西都完好無缺，只有那四粒黑色的「豆」出了些小問題。

本就猶如焦炭一般的圓珠，此刻有兩粒已經化作灰白色，我隱約感覺到，這兩粒東西已經失去了它的「靈性」，現在就像炭灰一般脆弱。

這種感覺很難形容，焦黑色的它們讓人感覺已經踏入遲暮之年，沒多大生氣，但灰白色的，卻是透著死氣。

碰巧風起一吹，它們便化作飛灰，在我眼前消散。

生死有命，我也知道自己沒有能力挽留一切事物。

我拿起一粒「黑豆」，在陽光下咪著眼睛仔細觀察，終於讓我發現了一些端倪。

「黑豆」上有一些雕琢過的痕跡，這並非是偶然磨擦產生的那種刮痕，而是有目的性打磨出來的閉合圖形，上面線條與線條交錯，像是孩童亂筆勾下，又像是智者傾神而刻。

總的來說，感覺上這類似「佛珠」，在圓珠上刻劃一些圖案，加上剛剛救了我一命，應該也是個保命東西。

是的，保命的東西，想想都心痛，只不過和人吃個飯，就沒了一半。

按我現在遇上「事件」的頻率和這剩下的兩粒，想必我是不過今天了，我在心中默默嘆息。

若然有多一點能夠自保的東西，我也不用過得這麼命苦。

思緒飄蕩，腦海中甚至已經浮現了我一手朱砂黃符一手三寸青鋒，可能再配上個勞甚子呼吸法，輕鬆打鬼的開心故事。

「黃符！？」我覺得不佩服人類在死亡邊緣的時候，思維之聰敏。

我回想起肥仔昨天晚上就應該是因為那一紙黃符，才能將那「五官」打傷，活到今天。

這樣想來，那個道士已經可以稱得上我這般悲劇下的最後稻草。

如此一來，肥仔帶來的「五官」雖然險些對我圖謀不軌成功，但他牽連的道士卻是帶來了生存下去的希望，真的不知道說他是個災星還是福星。

「個道士！個道士！！」我興奮得語無倫次地高呼。

肥仔又一次被我嚇了一跳，沒有辦法，今天的我情緒波動實在太大，一下哭一下笑的，誰看見了我這般反常都得害怕。

「琴晚係咪廟街見到個道士？」我立即抓着了肥仔的手，直接奔向往旺角的巴士站。

「好似係廟街嗰頭囉...」肥仔的語氣中充滿了不確定。

但我也顧不上這麼多，有線索總比沒有好。

有書則長，無書則短。

眨眼間我們已經到達廟街。

瘟疫肆虐，往日車水馬龍的街道沒有了普通話，回到了似乎很多年前的那一派寜靜詳和之中。

剛剛經歷了叫雞群組，路的兩旁也沒有了拉客的妓女，只剩下橫街窄巷中脫了口罩吸著煙的老頭子，在煙霧離漫中享受人生。

我的目光仔細掃視着街道的每一處角落，但又要小心碰上一些不想見到的東西。

幸好至少在這三分地，似乎並沒有它們的存在。

帶着迫切的目光，我遊蕩在廟街的每一處角落，追問了每一個行人，知不知道這裏有個道士？ 雖然收回來的回答像是串通好了般，人人都擺擺手說沒有見過。

十二月，天氣見寒，太陽也特別早下山。

尋覓數小時無果，天色漸暗，我也就越加不安。

肥仔也沒有說什麼，只是跟在我後面。

我的手在衣袋內不斷磨擦剩下的兩粒「佛珠」，期望它能帶給我哪怕多一點安全感。

時間的流逝並不會在意你多麼不捨。

最終，香港也正式入夜。

我也盤算著現在回家還來得及嗎。

「小友，我見你都搵咗貧道一日，係所為何事呢？」突兀的聲音在身後出現，把我嚇得不輕。

我彈跳轉身，很快攞出了戒備的架勢。

見我轉身正面面對了他，他就笑眯眯的兩手手心相對而緊貼，十指伸直，舉至胸前，身子略下躬 。

「阿彌陀佛啊小友，唔需要咁警惕，有啲咩我哋可以慢慢講。」他笑口細細的樣子，活像個笑面佛。

「阿...阿彌陀佛？」肥仔顫抖的聲音也充滿了疑惑。

「道士」一身潔白道袍，鳳目疏眉，面色紅潤，笑起上來，就只剩下丁點眼黑眼白可見，雖然稱不上是仙風道骨，但總能稱得上騙得到人。

只是這個正宗的「道士」張嘴就是一句阿彌陀佛，伸身就是一個合十禮，道家老祖聽了還不是要從棺材中爬出，給他一點好看。

選擇
1.一拳窩落佢塊老母臭閪面到，並且振臂高呼「何方神棍？！竟然夠膽係我面前招搖撞騙？？」

2. 有樣學樣，好無聊咁樣做一個合十禮以作回應

好刺激啊！！大家俾啲血性！！最早攞到八票嘅贏

今次會唔會死架

仲唔撚係1

1，一於兜槌窩佢老母臭閪先，打左再講

1完道歉再2

2
揀1可能直接俾人秒

唔知㗎不過死咗我就可以開新故

唔知佢會唔會俾機會你2呢

2！

天水圍最不缺就是瘋子

2啦正常啲唔好troll

2
傳說道具get!!

#276
blocked

2222

咁大件事 我以前住過天水圍 成日都攞天水圍多痴線佬黎講笑

估唔到最後個結果係2 仲諗住一拳窩落佢度就可以準備開新故

Block 係因為佢quote 故

估到你條仆街

樓豬呢

樓豬故已棄

得我一個睇果時幫你推到依加開始多人睇你走黎棄故
點對得我住

人呢

樓主

對唔住 前嗰排買咗mon hunt 唔小心玩上癮
我冇棄！ 今晚重出江湖！

下次講聲嘛

終於見返你

看著他有板有眼的打著招呼，盡管有些可笑，我也立即低下頭去，模仿著他的姿勢，來了一個一式一樣的合十禮。

「啊! 阿彌陀佛,阿彌陀佛。」我快速帶過這兩句，生怕忍不住笑。

說來奇怪，即使現在場合十分嚴肅，我心中卻是莫名煩躁，無來由的想窩他一拳，甚至狠狠的用四字真言羞辱他的母親。

就在我念頭泛起的一瞬間，不知道是否錯覺，道士臉上笑容不減，只是眼睛瞇得更細了。

好在今次理智佔據了上風，我乖乖的低下了頭，沒有去做這些蠢事。

道士打完招呼後，便收回雙手，自然的別在身後，目光直刺刺的掃視著我們兩人。

雙方都沒有主動開口說話。

不過片刻，他就率先打破沉默。

「呢位肥施主, 估唔到你竟然可以過到琴晚, 真係福星高照, 遇上貴人啦! 」他的聲音聽上去頗為高興, 但是在我耳中雖然語帶賀意, 看似在恭喜著肥仔, 潛藏在最深處的一絲玩味卻是刺耳萬分。

肥仔聽到他將矛頭指向了自己，也不敢亂說話，皺著眉頭，嗯嗯兩聲就當應答了。

我也聽明白了，這個道士昨天給了肥仔一道符咒，本就不覺得能救下他，只是不知道是為了幫肥仔博得一絲生機，還是想發個死人財。

他的表情一直沒有什麼變化，一直都是那一副笑瞇瞇的樣子。

「大師，明人不說暗話。我哋都知道你係有道行在身，唔係啲咩江湖騙子。」我換了一口氣，目光也掃視著周圍。「有啲事情我哋琴日都已經見識過，今日嚟係想請教下大師，有啲咩方法可以自保。」

語畢，我略有不安的注視著他的目光。

道士沒有說話。

「大師，我哋真係好需要你嘅幫助！」見他完全沒有反應，我猜想這些道術，定然是有什麼限制，可能不可以傳授於我們，想到將來灰暗的生活，我的語氣帶上了哀求。

道士依舊沒有說話，就像一尊笑面佛一般，就定了在那裏注視著我們。

我咬了咬牙，侷促地站在原地，再開聲哀求也不是，一走了之也不是。

就在我毫無辦法，一籌莫展之際，肥仔站了出來。

「都知道大師喺世俗之間生活一定唔容易！，每日都懸壺濟世，行走於亂世之間，實屬大善之舉！」肥仔滿臉堆著笑，向道士走近了一步。「我哋都唔希望大師做善事嘅時候，會畀啲世俗間嘅枷鎖限制！呢度係小小心意，希望大師笑納！」

聞此，道士笑意更盛。

我呆立當場，這仙風道骨的人，真是難以容忍…

我滿心都是憤怒，正義的説辭充斥在腦海，我一定要將這見錢眼開的人罵醒，一整世間歪風！

「大師! 你嘅行善積德我哋都有眼所見，我呢位朋友嘅命就係你救返嚟! 救人一命勝造七級浮屠, 雖然不及生命貴重，但呢度係小小心意，希望大師笑納！」我臉上充滿著討好的笑容, 拼命的誇讚著眼前之人, 手上趕忙在錢包掏出幾張五百元紙幣, 遞向他。

他的笑意蔓延，終於嘴角微微抽動，張開口說了話。

「講錢就太俗套啦。」說著，我手上的錢已經不見蹤影。「貧憎冇呢啲世俗間嘅慾望！不過見到世俗閒嘅百姓受苦受難，我又於心何忍呢！」他嘆著氣搖搖頭，擺出一副慈悲為懷的模樣。

「你哋兩個跟我嚟啦。」他轉過身去，擺擺手示意我們跟上。

道士示意圖🙏🏻

每一次玩完一日，都諗住聽日會更新
於是乎就到咗今日

幾驚一上黎就見到大家排隊搵我母親
好彩大家都好理性

呢個明明係和尚

其實個道士出場果個選項A我地係留返比你

閂門，唔係閊門
寫故要寫啱字

加更啊

推呀

玩夠mon hunt未
幾時更新啊

新讀者留名

推呀屌

道士頭也不回的徐徐步向後巷。

巷子裏沒有燈，只有廟街昏暗的路燈燈光能稍微映照進去一二。

天色已暗，我和肥仔對視一眼，也知道這一刻其實並無選擇的餘地。

肥仔朝我打了個眼色，我們便提步跟了上去，只是中間和他保持了一段距離。

一步踏進幽暗的巷子，陰晦冰冷的感覺一瞬間由脊椎爬滿全身，讓我止不住打了個冷顫。

看著他一頭衝向巷子的最深處，絲毫沒有停下的意思，我們兩個也只能硬著頭皮，咬緊牙關跟在他的身後。

香港這些年來都不太見有冬天，想必是所有寒氣都集中在這個巷子了。

甚至乎我懷疑全球暖化都是這個巷子造成的。

凍入骨髓的感覺讓我的思維開始飄忽，腦袋有一刻沒一刻的運作著。

我抱著自己的手臂，低著頭不知走了多久，我深信在外面看起來這個巷子不可能洧這麼深。

就在我身體都開始僵硬，只靠着肌肉記憶向前進的時候，就迷迷糊糊的撞在了道士背上。

這下突如其來的碰撞讓我乍然驚醒。

「到喇我哋。」 他看起來沒太在意，只是玩味的打量著我們。

「唔錯呀你哋，行咗咁耐都仲有神智。」又是那一種帶著祝賀的語氣，但不變的笑容讓人難以揣測他的想法。

我看了一看肥仔呆滯的表情，就知道他的這句說話不是在開玩笑，這條巷子可不是什麼善物。

「你…你…你到底想…想點! 」體內的刺骨寒意盤旋不散，我抖抖震震地質問他，聽起來不太有氣勢。

我嘗試挺直腰板，可是很快冷得捲了回去。

他身後的是一間四合院結構的建築物，破破爛爛的，牆身都脫了不少下來。

「哈哈哈哈！」他像是聽了什麼笑話一般大笑了起來。

「小朋友，呢個世界上冇免費嘅午餐㗎~」他輕佻的語氣就像是換了個人在說話。

說完，他隨手將剛才拿到的幾張紙幣當作垃圾一般扔了出去，

紙幣飄到空中，左搖右晃，最終跌在地上與灰塵作伴。

這就像是我的內心一般沉到了最底，這個人就像是個精神病，說不準還是個殺人狂。

正當我猶豫不決，應該束手就擒還是跟他拼死一搏的時候，熟悉的聲音再次響起。

「小施主，世間上有好多嘢唔係用金錢可以衡量到，知識係無價，更何況係呢一啲關乎性命嘅事物呢。」道士再次擺出一副慈悲為懷的面目，聲音溫和的向我說教。

我嘴角抽了抽。

「啱先呢一條巷仔，施主你可以當係一個試煉」道士緩了一緩「依家你已經證明咗自己有資格去參悟。」

見我沒有什麼反應，他又接著說。

「我可以為施主你解惑兩條問題，過後施主好自為之。」

語畢，他擺出合十禮，闔上眼閉嘴不語。

可以問兩條問題終於可以講到世界觀！

學到了！

今次有咩揀

睇黎你終於打爆機

係啱啱連DLC都差少少玩完

自由填充鍾意問咩就問咩。

咁專心出文喇

1. 人同鬼異同之處
2. 孽與鬼之間既關係
3. 個故會唔會爛尾

問：個故會唔會爛尾

1. 有冇辨法封返隻陰陽眼？
2. 見到鬼時，除咗扮睇唔到，有啲咩可以做嚟保障自己安全
3. 個故會唔會爛尾

樓主加油 新讀者

比哂問題你喇

文筆好好有無考慮過出書

1.點解會見到其他人見唔到既野
2.如何自保

想佢死咩比人追稿追到瘦

快啲出文

輕輕一堆

新讀者留名 live左

有無咁黑仔呀，睇鬼故又變年更另一邊個甜故又變年更

新讀者唔小心live咗😭

奇怪的道士突然閉上了嘴，場面陷入了寂靜。

我轉身搖了搖肥仔，他還是沒有什麼反應，只是眼神空洞的注視著空無一物的前方。

看來他是靠不上了，我心裏明白。

轉過頭去望向道士，即使過了一段時間我仍未開口，他還是沒有催促我，就猶如石像一般屹立在原地，不言不語。

這正好給了我機會慢慢思考。

我閉上眼睛，嘗試摒棄雜念，讓腦袋全力運作。

我需要知道些什麼？

我的生活在那個車站發生了改變。

距離我從車站逃脫，時間應該還未過去48小時，過去平穩的生活就已經似一場笑話。

繁榮的香港就像覆蓋在糖衣之下的虛假，只是表象，潛藏在海面下的不安份，在那些東西的幫助下，狠狠揭起，向我的生活灌注了不能言日月的血肉恐怖。

我看到了很多不可言喻的東西，我也不明白是我變了，還是這個世界變了。

但若然仔細想來，會不會只是我瘋了？...

我猛然睜開眼睛。

這個念頭一刻冒起就再壓不下去，情緒也變得不安定起來。

要是真要懷疑的話，車站的詢問可能只是我妄想的，家中的兩老是虛構的，甚至乎眼前的這個道士也可能是不存在的。

會不會這個世界根本沒有變，只是我瘋了而已？

好端端的想問題，卻發展成了這種自我認知失衡的局面，無來由地開始否定自我認知的真確性。

眼前的景象開始扭曲，事物與事物之間的距離感逐漸失序，我眼中的道士與我之間變得忽遠忽近。

另外有試過用修圖軟件嗎？它其中有一個功能是能調整相片的色彩平衡，現在我感官的世界就像是加插了這個功能，而有人像遊玩般將色彩平衡的數值不斷左拉右拉。

目光之中的景像在綠色、藍色、紅色濾鏡之中瘋狂變化，光線的污染一刻不停針刺般刺激我的大腦未端，讓我泛起強烈的嘔心感，更可悲的是，我根本吐不出來，只能任由這種感覺衝擊着我僅剩的神智。

四肢乃至於整個身體都已經不受控制，若然你試過「鬼壓床」，你會更加有體會那一種連呼吸的權利也被奪走的恐懼。

思緒與不安在腦海中針鋒相對，相互衝擊，正當來到最高峰的抗衡時刻，我已經眼前一黑宣告正式放棄，對這一刻的我來說，若然昏迷可以讓我避開這種感受，這應該就是最好的選擇。

可是道士他似乎不打算讓我這麼安穩的睡去。

失去正確比例的他，在扭曲的空間蠕動着提起滿佈瘡痍的右手。

他張開了嘴似乎想說話，但在我的目光之中，他一張嘴，頭部就像是氣球般膨脹，覆蓋了他整幅面容，極其噁心。

「施主，你已然入魔。」安定而具有威嚴的聲音在我耳中帶着回音，一句普通的說話卻讓人聽出了佛經真言的感覺。

君子動口不動手，好在他是一個道士，這樣他可以毫不留情的向我的肚子來上一記直拳 。

強烈的痛楚讓我無睱思考多餘的事物，在思考世界是否真實存在這些哲學議題之前，所有腦細胞都要立即歸位，優先去應對這突如其來的痛感。

我雙腳一軟便以一個orz 的姿勢倒在地上。

「嘔...」這一拳可沒有跟我客氣的，胃部遭受到強烈撞擊，讓我乾嘔不止。

好在今天我也沒有怎麼吃東西，吐出來的只有一些唾液。

我沒有去指責他為什麼攻擊我，即使再沒有這方面的知識，但剛才若然再任由我發想下去，我有感覺，除了真的陷入瘋狂，絕對不會有第二個結果。

我抬起頭帶着感激看向他，只是道士依舊站在那裏，合十雙手閉著眼睛，不見有寸步移動過。

但很玄乎的，我感覺到，在那一刻黑暗過後，我真的能感覺到，這個道士身上的氣息不同了，不像是剛才的瘋瘋癲癲，有種說不上來的莊嚴肅穆感，身邊更隱約見有白煙繞身，一刻不散。

與之相對的就是他身後的這個四合院，剛剛破破爛爛的無害建築，現在感覺到的只剩下無邊無際的惡意，破爛外牆透出卹血腥氣重得像能凝聚實體向我齜牙裂嘴。

更直接一點來說，我能微微看見它的上空離漫的血紅霧氣，正在激烈的變換着形狀，像是在衝擊着什麼東西。

呢排越寫越卡文個世界觀諗好咗，但係落筆寫點都寫唔到滿意嘅感覺出嚟。

另外爛尾就一定唔會㗎啦！

而且都多謝大家支持，更新慢到傻仔咁都仲有人睇

出書我應該餓死咗

過譽喇師兄出書嘅話我會好快餓死。
不過都多謝你喜歡我嘅故事！

終於等到你更新啦

好彩你都仲記得我地

仆街太早入泥.....又要等出文

文呀樓主!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

其實巴打你想點仲出唔出

「屌你老母!屌你老母! 」我在心中不停默念，企圖用粗言穢語驅散我心中此刻的恐懼 。

世界突然變樣，我所感知到的環境似乎和之前已經不同。

危險的氣息彌漫在每一個角落 。

好在身體所能產生的腎上腺數似乎已經被先前的危險揸干揸淨 ，面對無法抗衡的恐懼，內心只有索然無味的麻木感 。

「我想知我見到嗰啲到底係咩嚟？係鬼嚟㗎嘛？唔係我痴咗線呀嘛？ 」快嘴式的提問無疑暴露了我內心的急切 ，但我也不想再多想下去，對於這幾天的經歷我心中也已經有一個大概的想法 。

道士也沒有辜負我的期望，沒有賣關子，很快的就回答了我。

「你見到嗰啲係人嘅雜念。」他語氣平淡的說「喺宗教層面可以咁講」

「雜念？」我大概捉到了一個方向，並且嘗試用重複對方最後字眼的說話技巧套出更多資訊。

「人有妄心，隨晝起隨夜滅。」道士並沒有在意，依舊不疾不徐地繼續解釋。「呢個係道教嘅講法。」

「呢一個所謂嘅雜念可以概括住人嘅所有念頭，小至思慮、想念、不安，大至貪婪、暴虐、色慾同埋恐懼。」

我聽得像是霧裏探花，似懂非懂的，只是捉住了個尾巴。

「妖由人興，鬼亦都係由人而生。」道士自顧自的繼續說，似乎不太在意我聽不聽得懂。「人嘅思想係佢哋嘅胎盤，係佢哋嘅軀殼，亦都係佢哋嘅糧食。」

他說話的速度越來越快，我更是插不上嘴。

「用哲學嘅角度來講，我哋而家身處一個唯心主義嘅世界。」道士話鋒一轉。

「唯心主義？即係信就有唔信就冇？」若然說一些哲學一點的東西，我還是能插得上嘴的。

「用你哋呢個年代嘅哲學解釋，物質係要依賴意識而存在。」道士似乎並不打算回答我的問題。

「但中間嘅差別在於，人類係整個種族作為一個個體，共用一個意識。」他停了一停看向了我，應該是想知道我更不跟得上。

「一個個體…」即使我的大腦正在高速運作，但要理解他的說話似乎還需要一段時間。

「返返去啱先人同鬼之間嘅關係，就好似石油同塑膠，鬼係人類思想嘅副產品。」道士左右搖了搖頭，氣勢有點沉了下去。

「人類貴為百物之長，精神力量何其宏大。」說到百物之長，我隱約聽到他似乎不屑地笑了一聲。 「但係其中不安定嘅思維亦都隨之而成長，由此誕生出喺物質與精神之間徘徊嘅扭曲產物。」

「就係你所謂見到嘅『鬼』。」「但係呢一種歸類方法太過狹窄，『鬼』只係呢一種扭曲產物嘅其中一種。」

「亦即係話我見到嘅所有不合常理嘅事，都係因為呢樣嘢？」我十分勉強地跟上了他說的話。

「冇錯。」「人類思考過程中產生嘅『穢物』，就係佢哋出現嘅原因。」

「譬如話人類對於黑暗嘅恐懼，催生咗『黑暗中會有鬼怪』呢一種概念，當相信嘅人越來越多，到達一個臨界點，事情就會成真，黑暗之中就會從此多出咗『鬼怪』呢種產物。」

「咁都市傳說呢？」我有點迷惘，要是這樣說的話，那都市傳說不就全都要成真？

「呢一條係你嘅問題？」他看向我，皺了皺眉頭。

我連忙擺手說不是。

「如果要講都市傳說嘅話，據我所知有好多都已經成真、譬如日本嘅裂口女喺十年前已經成為左現實。」他可能是善心大發的隨口答了我這個問題。

我心中有點不安，住在天水圍的我，可是知道家的附近有不少的鬼故事。

「咁點解佢要發現我哋見到佢哋先會發起攻擊？」這個也可以算是一個很大的疑問。

他皺了皺眉頭，我發現這個人很喜歡皺眉頭。

「呢一件事到而家都仲未有一個統一嘅解釋，但每一個人見到『穢物』嘅數量都唔一樣。」他接着說「其中最大嘅分別在於，人嘅理智。」

「人越接近瘋狂，睇得到嘅就更加多。」他語氣平淡。

這讓我毛骨悚然，莫名想起了那些晚年突然自殺的哲學家們。

「或者我換一個問題，我應該要點樣先至可以生存到落去。」
我斟酌着字眼，說話放慢，回想起了那一種生命隨時被奪去的無力感。

「係咪我只要相信我可以打得贏佢。咁我就可以？」我知道我自己在發着白日夢。

「返返去第一條問題，人類係作為一個整體計算思維。」他引導着我思考。

這代表除非我的精神能比所有人類相加還要強，如若不然，和人類整體思維的產物作戰，只會是自尋死路。

但若是反轉來想，人類有不少人相信有『鬼怪』就會成真，那人類相信能夠抗擊它們的那些手段，是否也能成真呢？

我趕忙提出了我這個問題。

「冇錯，世間萬物自然會有相生相剋，『鬼怪』嘅誕生源自於恐懼，抗衡之術亦都會隨之而誕生。」

「譬如最常見到嘅宗教，之前我俾呢位施主嘅符咒就係屬於宗教衍生物，有人相信佢可以抗衡，所以結果就係佢真係有抗衡嘅力量。」他指向肥仔解釋。

順帶一提肥仔還是沒有蘇醒，我甚至有點懷疑是這個道士下的手。

「又例如喺香港有人相信大叫屌你老母可以威懾鬼怪，所以呢件事亦都的確可行，不過亦都僅限於喺香港地域。」

似乎其中牽涉的規則又增加了，聽得我一陣頭痛，好在他也沒打算再說下去。

我也起了心思，要向這個道士拜師，學個一技傍身。

太耐冇更新到唔夠膽開連登

師兄息怒

知驚就好

今次咪幾好
你明唔明拖文問大問題係，你出文果下我地已經唔記得上次講到邊，我又要去睇返上一篇去記返去講咩
好似今次我都唔記得自己問咗啲咩問題

終於有文推
道士係咪睇老高channel大 啲concept一模一樣

新讀者
加油啊樓主個故好正

「大師！請收我為徒！」我突然高聲說出我的唐突請求，務求打他一個措手不及。

道士不語，只是微笑看着我。

只是那個表情怎麼看怎麼都像「魚上釣了」的感覺。

他忽而右腳一抬，捲起沙塵，用力踏前。

毫無預兆地一記直拳向我腦面揮來。

力度之大，我甚至隱約聽到了破風聲。

「來者不善！」思維來得及說上一句。

「啪」但身體卻來不及反應，狠狠的吃了一拳。

一瞬間強烈的衝擊令我眼冒金星，天旋地轉，差點站不起身來。

「屌...你...」我搖搖晃晃的指着他，嘗試喚起他的良知，好放我一馬。

他見我竟然沒有倒下，似乎有點驚訝，笑意更盛的向我臉上又來了一拳。

「啪！！」這次是鼻梁，我也難以強撐下去，直接眼前一黑，不省人事。

似乎一瞬間後，我又回復了意識。

超乎你我想像，目前我正身處於香港的上方。

大概有多上呢？

大概是上方600，700米。

因為我見到IFC在我身下，同一時間我和它的距離也越拉越近。

我相信主要是因為地心吸力，在高處沒有支撐點下墜也是無可厚非。

在這幾句的瞬間，我離地面已經越來越近。

我沒有半分尖叫，一方面應該是因為我無窮的勇氣，另一方面也主要因為強烈的氣流已經讓我好好閉上嘴巴。

大概是這樣。

我已經能夠想像到與地面親密接觸的我會化成一攤如何美麗的肉醬意粉。

若然有人碰巧拍了下來，我甚至有機會成為連登的一張美麗的慎入gif 圖。

人生的最後幾秒，我反而慢慢冷靜下來，下方的「香港」並不熱鬧，或者說絲毫不見人煙，街上沒人沒車。

只有一條乾淨嘅街道等待我的光臨。

當然說到這裏，我的俊臉已經與地面來了一個零距離接觸，有趣的是我沒有感受到強大的反作用力，反而地面看似堅硬的石屎，在我高速接觸到後，就有如水面泛開，讓我「沉」了下去。

沉入「海面」之下，除了落入水中的那一聲0分跳水巨響不見散去，其他聲音卻似逐漸被黑暗吞噬，能傳入耳中都越來越少。

逐漸增強的水壓讓我肺部開始塌陷，有些喘不過氣來，而在深海之下似乎有什麼在叫喚我的名字，聽不仔細，伴隨若隠若現的拉扯力在下半身糾纏，我只能頭上腳下地垂直向下緩緩潛去。

勉力抬起頭也只能見到在水中折射的海面，不盡真實地影射了湛藍而扭曲的天空，它施捨了一分半點的陽光，顯然，它沒有能力穿透海洋的幽暗。

説是向下緩緩潛去，但説真的，在體感上，我覺得這個下潛速度應該有一秒兩三米那麼快。

額外說一句，我不會游泳，直至下沉都這個已經不太見到光線的深度，我已經閉氣了差不多半分鐘。

中間我不是沒有掙扎過，但發現無論身體如何擺動，身體也是雷打不動的被拉下去，所以我明智地放棄了無謂的動作，好像我能在這深海活得多一秒是一秒。

也神奇的是，忽然置身於這莫名其妙的場景，我的內心也沒有半點觸動，被未知的深海所包圍，內心反饋給我的感覺就像是在用第三身角度，冷眼旁觀著他人落入絕境，而非自己，或者説內心只剩下了理智，已經容不下任何情緒作妖。

眼見離海面越來越遠，能見度也逐漸被漆黑蠶食，黑暗逐漸走近，我象徵式的擺動了兩下雙腿，毫不意外完全是浪費氣力，我也只好放棄掙扎，順着下方的呼喚深潛。

又過不上五秒，眼前已經失去光明，我切身地體會到適用伸手不見五指這個形容詞的埸境。

再過上可能是一分鐘，又可能是五分鐘，已然目不能見，耳不能聞，口不能言，五感完全被切斷。

又過上了不知道多久，我腦海中突然飄過一個念頭，啊，我好像不用呼吸...

有傳過去曾經有一個實驗，將實驗者置身於一片漆黑之中，無法感知任何事物的狀態下，好像不過三天就瘋了。

無他，苟活於虛無，實在是令人感覺不到自己的存在，我體會不到冷暖，我感覺不到軀體，我體悟不到痛苦。

若然我思故我在，這種失去所有感官能力的情況，真的可以稱得上精神謀殺，不消半天，我也要往青山走一轉。

思想在消散，時不時冒出的一句胡言亂語
也沒有力氣再說，腦海中充斥着空虛的感覺，張大著口，眼神潰散，只剩下「不想動了...」的想法，這就是我當刻的寫照。

高空落地塊面示意圖：

巴打有無興趣講下唔出文呢段時間做緊咩

樓主唔出文都update 下

太早入嚟

個故兩個月之前留名諗住出曬先睇

思緒在眼前的一片黑暗之中浮沉，困意泛起，好在跡象抵擋不住睡意之際，遠方忽而亮起一點微弱的光球。

按道理來說，下沉到這個深度，除了會發光的海底生物，就不應該有任何光線存在。

但聯想到先前一系列不可思議的情況，這絕對不是常規認知中的「海洋」。

下方的微弱光團載浮載沉，燃點起了我的即將枯竭的精神，在我高速下沉的這刻，我與它的距離越來越近。

我竭力眯起雙眼，嘗試看清楚它是不是只是一條醜陋的燈籠魚。

事有兩面，幸運的是我暫時找到了在虛無中思維的寄托，略顯不幸的是，它似乎是一具屍體，一具有發光能力的不完整人屍。

在我目前的視線之中，這具屍體十分微小，大概是三米外的羽毛球那般，細小而不顯眼，而且上面還像有什麼浮游生物，糾纏在它的體表。

在下沉的途中，那具人屍在我眼中無休止地變大。

由一個羽毛球大小。

到一個藍球。

再到一個瑜珈球。

直至現在，我正踏在它的身上，張眼望去，它佔據了我整片視野，目光所及，盡是「它」寸絲不掛的身體。

是的，這是一具躺臥著的巨人屍身。

如果你有看過進擊的巨人，這最少是一個五百米級巨人的高度和大小。

在我的特別觀察下，它並沒有明確性徵，通體不見毛髮。一身如刀刻般深邃的肌肉紋路，神色平靜地閉上雙眼，就躺在那裏，一動不動。

要形容的話，就像是躺在手術台上的一具屍體。

我與它的距離越來越近。

在我「著陸」前的所見，我應該是落在它的胸膛位置，憑藉我左右兩邊遠方的棕色大山，我大概定位自己在心口置中的地方。

遠處觀察雖不覺，但站立於它的身上，會感覺到腳下微微晃動，有節奏地起起落落。

未曾細想，但我判斷這應該是祂正在呼吸，才會造成心口起起伏伏的。

至於我剛才所說的浮游生物，就比較令人不解了。

他們都是一個個的「人類」，有男有女，通體赤裸地跪伏在地上，頭部持續不斷地微微抖動，即是身邊突然間多了一個不速之客，他們也絲毫沒有給予反應的意思。

依舊是在那裏低着頭，不發一語。

小心翼翼地走近他們，才發現他們的體型與常人有異，我站在他們身邊一比，就像個小矮人一樣可笑，我大概觀察，最近的那一個站直了少説也有兩米高。

在走近他們的同時，擾人心神的聲音也隨之浮現，按道理來說，在水中聲音不應該傳播得這麼清晰，但那含著濃稠液體的咀嚼聲混搭著嘗用牙齒撕裂堅韌物體的咬合，也讓我大概想像到正在發生什麼事情。

果不其然，待我接近多一步，雄性的人型生物終於肯抬起他高貴的臉龐，新鮮的血肉碎塊在臉上滑落混搭著他歪曲的五官，交織出一幅近乎畢加索風格的抽象派作品。

「吼...吼..」忽高忽低的嘶吼聲自中傳來，似是多年未曾説話般沙啞無比， 我猜想這齜牙裂嘴的表情是在警告我不要走近。

我也不會自討沒趣，定身站在原地就沒有再接近。

他身下撕咬出來碗口大小的傷口不斷地溢著鮮血，隱隱能見其中血肉在跳動，漂浮在水中的鮮血粒子濔漫，為這附近的空間套上了一幅血紅濾鏡。

可能是被血氣影響，他見我不再接近，又再低下頭去啃喰血肉。

小故事分享都好睇

等左你成個星期喇樓主

文呀!

文呀屌你!

文呀屌你老母!

師兄諗住新年唔屌你追文啦，但你都唔好咁過份

繞過這些「生物」，走了一段時間已經到達這巨人的臉上。

離遠看去這面容，似男人，亦似女人。似小孩，亦似大人。似聖人，亦似罪人。美麗也醜陋。

像是無數人對人類的概念交織在一起，混合而成的瑰麗結晶。

只是一處又一處的血肉模糊，和隱約露出的森然白骨破壞了這處風景。

三四人影盤纏在他的臉皮之上，本應寂靜無聲的空間，此刻混疊着磨碎血肉和牙齒骨骼碰撞磨擦的怪異聲響。

和剛才的人一樣，他們十分和平的蹲在地上，只發出些小聲音地守住自己的一方「土地」。

在這些看起來都差不多大小的人影之中，只有一個顯得特別龐大，目測是一般身影的1.5倍大小，只是瘦骨嶙峋，渾身顫抖，說祂下一秒會暴斃我也相信。

祂半跪在巨人的左眼之上，混身紅白交雜，身下是被撕開了一大塊的眼皮，且背對着我作祈禱狀，紅的是鮮血，白色的，參考那已經缺斤少丙的眼球，想必也不是什麼好東西。

我嘗試繞到祂的面前，腳下微妙的回彈性，比號稱踩狗屎的ultraboost 都更具彈力，讓我心中泛起一點噁心。

一步深陷又一步回彈，讓我感覺到踩咗人肉臉皮之上的詭異感覺。

眼前的「人」低着頭閉上眼，雙手成拳緊緊握在胸前。

「嗯...嗯嗯...」低沉而意義不明的聲音自祂傳來，聲音虛弱而模糊。

但我相信祂並不是自願的，雖然我不是什麼專業偵探，但被極其綿密的絲線所縫合的雙眼與嘴巴，連合成了一條粗大的黑線，在祂下陷的枯乾臉上尤為顯眼。

當然雙手也不例外的被縫上了，讓他只能夠保持着這個姿勢在這裏喃喃自語。

雖然我聽不懂祂在說什麼，但我的直覺告訴我，祂並不是在求救，祂正在禱告，向某一些存在禱告。

我嘗試在祂眼前揮了揮手，看祂毫無反應我才放心下來。

在他們眼中，我似乎是屬於存在和不存在之間，只要我不打算虎口奪食，他們也不會拿我怎麼樣。

正當我打算在探索一下有什麼能離開的方法。

來自下方強烈呼喚的感覺再次出現。

有聲音正在不斷慫恿我繼續深潛下去。

我強自鎮定，走到臉皮的邊緣處向下望去。

師兄出現了

我必須承認黑色都是有不同等級之分的，下方的黑暗似乎又更勝一籌，更具窒息感，濃稠感。

在這一具屍身的光芒下，刺破了下方一小段距離的黑暗。

一小片暗淡的空間之中，充斥著破碎的太空衣，沒有錯就是那些太空人漫遊在外星表面的專業裝備。

有一部份看起來十分殘舊，表面佈滿着灰黃色的沙土。

厚重的太空衣上面有不少外露裝置，看起來十分臃腫，我印象中這絕對造價不菲，這漫天飛舞的太空衣若然能夠拿走想必是一個發財的好主意。

一件又一件的太空衣密密麻麻地飄浮在這空間之中，有的只剩半身，被攔腰撕破，有的只是缺了個衣䄂，尚算完整，也有的只剩下了頭盔孤獨的飄蕩在「同類」之間，不時碰撞相拒，繼而再次散開。

不見血跡，也不見人煙。

不知道這算是幸運與否，頭盔的反光能力很強，將我的探知拒絕在外，讓人看不清裏面，至少我不用知道上一任主人有沒有遺下了個頭顱在內。

會唔會太快
呢排掛住打the last of us上晒癮

用力眯起雙眼，我嘗試再看遠一點。

一具青銅色澤的石像立身在目光的極限之處，它的下半身深埋在不可視的深海之下，只見上半身，頭帶皇冠，身披長袍，右手高舉某物，左手抱著的應該是一本書。

看起來十分眼熟，似乎在什麼地方見過。

細量片刻，我想起了這就是自由女神像的造型。

不同在龐大的神像本應直視遠方，面容威嚴，不言苟笑，守護着自己的理念。

但它卻是90度向上抬著頭看向我，脖子扭曲的程度讓我擔心它下一秒會不會戛然斷裂。

明明相距甚遠，但我卻能很清晰地感知到它的每一分表情。

雙眼隱藏在陰影之中，臉上的笑容也不見端莊， 只見嘴角越咧越上，由下巴，至面中央，再到耳朵下方，笑顏猙獰而怪誕。

似動畫般誇張，卻是真實呈現。似裂口女般無稽，卻是恐懼更甚。

它對我的視線作出了充足的回應，我和他之間相隔的空間像是突然消失。

遠方百米的扭曲面容在一瞬間出現在我的面前，大概10厘米。

石像般堅硬的外層，比我整個頭都大的嘴巴，令人毛骨悚然的笑容。

輕而易舉地讓我安靜地昏了過去。

「4分32秒」意識的最後一刻，我聽見了熟悉的聲音透著意外。

睇我不係努力嘅拖文之下，主角用咗兩個月終於要瞓醒喇

返來～

唔好成日掛住打機

我以為佢直頭喺入邊窒息死咗

終於有文

幾個星期喇樓豬
諗住隔耐d儲埋一次過睇
點知你條友仔無更過

出泥